非同住掃墓不可多於4人 港府倡網上悼念

為揭止疫情擴散，港府由明日（29日）凌晨起禁止多於4人在公眾地方聚集，暫定為期14日。新例下有12種獲豁免的群組，由於日子橫跨4月4日清明節，港府特別提醒，市民在掃墓時，須遵守不多於4人群組聚集的規定，但若屬共住同一居所可獲豁免。

政府下午透過facebook專頁「添馬台」表示，12種獲豁免的群組聚集類別中，其中一項為「喪禮」或「尚未入土或火化的先人的場合」，但強調當中不包括掃墓或拜祭先人。

當局在貼文中提醒，市民在掃墓時，須遵守不多於4人群組聚集的規定，但若屬共住同一居所可獲豁免。

政府還順道呼籲市民盡量分散在清明節前後更長的日子前往掃墓，以避免構成人潮，增加病毒傳播風險。市民亦可考慮使用「無盡思念」網站（）或流動應用程式，在網上追思悼念逝去的摯愛親友。

咁樣改,係未真係為疫情

根據政府今日（28日）凌晨1時許在官方FB專頁「添馬台」（Tamar Talk）圖片，超過4人一同出席「喪禮、祭祀先人」儀式可獲豁免，但其後「添馬台」卻重新製圖並於今午約12時「換圖」，列明「喪禮、為哀悼尚未入土或火化先人的祭祀或儀式」才可獲豁免。

市民亦可考慮使用「無盡思念」網站

我屌你老母臭閪呀你當全香港市民戇鳩？

其實佢點分
當我一行8人出發
前後兩排每排4人咁行係咪唔計
定我一排8人照行佢來捉我我扮唔識另外既人

學大陸搵人代拜山就得啦

一個人可以拜幾十個先人

一齊入去個網悼念林奠

響應政府
大家一齊悼念

陳彥霖

有無人可以教點樣可以加到烈士手足嘅資料
個個都搵唔到嘅

如果係咁不如唔好做

懷念爺爺走得太前

有無人幫手
佢要入埋下葬地點...我都唔知，建立唔到

網上悼念手足都悼念唔到